彥霖母親「唔想搞大件事」兩周後火化遺體

曾參與反送中示威的15歲陳彥霖離奇死亡，引起社會迴響，彥霖的母親至今未有開腔。《蘋果》從多個渠道得悉，陳母在女兒失蹤後，曾經在Facebook及向女兒朋友打探，積極尋人，並一度堅信警方其後發現的浮屍並非彥霖。直至警方確認浮屍身份是彥霖後，陳母則「唔想搞大件事」，兩周後即火化遺體。

彥霖來自破碎家庭，父母離異，自小與家中長輩同住。她於9月19日開始失蹤，警方於三日後，即22日公佈一宗浮屍發現案。警方當日在魔鬼山對開海面發現一具全身赤裸的女浮屍，現場消息指屍體有長金髮，推斷年齡25至30歲。當時不少網民懷疑該具浮屍就是彥霖。

連登流傳一則陳母的Facebook留言截圖，《蘋果》從多個渠道確認，該則留言確是來自陳母的Facebook帳戶。從帖文及截圖顯示的時間，推斷陳母大約在9月25日留言。陳母當時感謝大家幫忙尋人，「我都知大家好擔心同好關心我，都收到好多疑似個案」。她又轉貼連登關於上述22日女浮屍的討論，並稱「想同大家講返依個唔係我個女，我個女係短髮的。謝謝大家。」

根據彥霖在instagram上載的近照，她當時長髮及肩。《蘋果》從多個渠道確認，陳母直至9月26日才得悉該具遺體確實是彥霖。據了解，陳母於27日曾要求彥霖好友不要公告女兒死訊，因「唔想搞大件事」。彥霖所屬的職訓局昨確認，校方於27日得悉其死訊。《蘋果》亦得悉，彥霖的遺體上周四（10月11日）已火化。

無可能連自己女係長髮定短髮都唔知，如果真係收了錢，祝你有報應！

會唔會比人威脅？

可惡！

佢根本唔想其他人知道條屍係佢個女，方便佢儘快火化

我覺得根本同佢老母有好大關係
似係同佢條狗仔有份合謀

你唔想搞大就唔撚搞大呀?
各位，要搞得更大!

老母都可以唔理既話真係狗人都不如

又係D死廢老
同我煲撚大佢

佢條仔起左底未

佢老母同佢老豆做過啲咩咁唔見得光要快快趣趣搞掂？

如果無事又點搞得大？

究竟咩老母黎？

此地無銀

逆向思維
定佢啊媽係有野想暗示eg有人叫佢封口
所以特登講錯自己個女係短髮

死左個女都唔想搞大
一係就愚母，一係就

呼籲HKDI及IVE學生罷課甚至退學！學校已無法保障學生安全

呀sir晚安

推，佢隻狗公出黎

而家就同你攪撚大佢

到底有冇人FC到

彥霖母親個男朋友係咪狗隻

肯定係自己已經知道實情 身有屎
母親又深藍 母親男朋友又做狗
個女被稱自殺但發現時全祼
母親反應又極冷淡
成件事就係極不合理

快眼睇左眼 如果真係自殺又點會講呢句
我覺得係有內情 母親先會講唔想搞大件事
試問你普通自殺可以點搞大？

有冇人起到呢個賤種老母底？

你繼續誤會啦

起我底知我係咪阿sir

我只係基於長短髮問題，假設，如果真係唔係佢個女，而係另一個人（例如另一個義士），佢個女會唔會其實被人捉左做人情質或送左返大陸，或者其他原因?

如果唔係點解長短髮都唔知?

你個女嚟㗎，咁撚樣對佢

會唔會呢個根本唔係佢呀媽？

依啲禁嘅老母

佢係你個女黎架。。

即係？

個後父黑警好可疑，個人猜測有啲細節涉及佢
而港共知道一有咩事，呢場抗爭唔洗停

背後肯定受盡威脅

屌你老母個女生前你無盡父母責任都算啦
死都死得不明不白

個女長短髮都唔知？？

賣囡就出聲喇

長髮突然變短就有可能，短變長冇可能，老母一定講大話

有幾個source 都有話個老母同佢屋企人pm 個女啲frd，叫佢哋唔好多事

唔好同我講查到先升級

死左個女都唔想搞大件事?

唔係親生女，咩都有可能

有d咁嘅老母⋯

推

咁侯生？

死者老母同家人走左去美國再公開講我就信吖

80後都就4張啦

個女全喇喇死咗都仲可以唔想搞大件事
咩老母黎架

點做人老母

死八婆
又係依啲大事化無嘅死傻閪

推

屌你老母 今晚儲夠人 今日美國傾
但twitter 熱門一個香港都冇

全部人：國際線啊！！！！幾個製出個tweet 有幾難啊

【突發】Twitter 做任務人數為 4379

真係痴撚線
話晒都係佢地個女
點解因為怕麻煩而唔想搵出真兇
佢地唔覺得當件事掉淡左之後， 就會滅佢地口？
anyway, 佢咁講真係連佢都覺得有可疑先咁講
唯有靠手足/朋友/死因庭先可以幫到彥霖

唔想搞大 姐係依家件事唔係事實
咪你點可以仲搞大
做人呀媽竟然係咁

屌你老母 垃撚圾 搵條撚樣出嚟

一定有問題

兇手會唔會其實係老母

佢條仔姦撚咗佢個女

一直都知世界充斥住好多不合常理既野
但每次一睇到都依然覺得好撚sad
sad撚在無論點幫對方
最後都好似自己多管閒事/甚至比人嫌麻煩

陳同學丫!但我依然會為你抗爭到底的

自己個女死得不明不白都由佢, 學咩人做老母呀

佢個女係短髮咁di cctv個係邊個？

而家唔係你想唔想搞大呀八婆
關乎所有市民性命

一陣popo屈係佢殺
前後口供唔對就奶屎上身
一人藍 腦便殘

係咪因為佢老母新仔係狗

推左狗公出黎先

所以應該唔係lift落手

what.....

你個女除左係你個女，同時，亦代表左香港人。我地唔會俾佢死得不明不白

牛佬

佢老母本身就係深藍屍
同狗啪拖

收咗掩口費？

[url]會唔會呢個女人根本就唔係佢老母[/url]

破碎家庭 與家中長輩同住

遮係同老母住？如果唔係點會連自己個女長短髮都唔知？有幾耐無見過個女？

如果無事就唔洗怕搞大件事啦
HKDI又唔公開完整cctv
擺明有事啦
依家就係咁 彥霖擺明真係遇到大件事
咁就唔止係佢一家人既事 係全香港市民既事

老母同佢關係好似係好差?

呢d 老母真係垃撚圾

本身無野又點會搞大到件事？

一切知情不報者全部落地獄啦 仆街！

有無人性架.自己個女來架!!!!!

101%肯定係

老母條仔係狗，咁就可能政治問題引起

自己個女死得不明不白，會唔想追究，擺明俾人威脅緊

唔係俾人威脅就收咗錢啦
個女無啦啦全裸死咗都唔想搞大

感覺陳妹妹同老母唔會關係好 好多報道都係話佢老母冇湊大佢

點解無人上門問下佢呀媽

想問有冇source話佢老母條仔係狗？

好多人都係見到一個post就睇嗰一個，想幫忙完整呈現，令呢個懷疑更具體放係同一個討論入面。

我都覺 冇理由個女 失蹤咗幾日咩反應都冇

定係因為破碎家庭唔係成日見?

枉為人

咁佢個女去左邊

個女全裸咁死,點解仲會覺得係自殺

無可疑既話又使乜驚搞大件事呀 係咪身有屎？
伯母我知你睇緊post， 你唔行出黎講返個真相，
個女一定晚晚黎搵你

推到有人起到佢老母同隻狗公底

我個女係短髮的。
長變短都唔知 係咪好耐冇見面但同住果種
關係極差 想個女死

藍屍

兇手/比人威脅

岩呀 係事實既話冇得再講落去
講得依句姐係有野被隱瞞

有機會係家醜，所以唔想外傳

親生骨肉，忍心咩？

起左底未阿媽講咁耐

佢都唔明
咁樣先係將件事搞到最大

同問 佢老母條仔係狗有無fc?

個女全裸死 都唔想搞大件事

走出學校嘅根本唔係真嘅陳同學，佢比人見到冇著鞋係因為佢根本著唔落真陳同學對鞋，而且佢全裸係因為扮陳同學嗰個要佢啲衫，而且佢啲衫好有可能有螢光粉，所以比人target，班黑警可能驚比人知道佢件衫有螢光粉，到時就會個個都知佢啲直升機要黎做乜

親生既唔會咁冷血呀嘛

其實佢媽媽會否突然富貴左...
例如衫褲鞋、首飾、袋果D...
如果有，即係......

可能我諗多咗

有冇其他正常嘅親人

唔係坐緊監架咩？

我屌你老母

自己本身已經畀唔到一個健康童年個女

有乜資格做人呀媽

會唔會係佢老母男友知佢個女有發夢
就姦殺佢
然後無人性既藍絲老母情願包庇佢條狗男朋友任由自己個女慘死

利申鳩up

佢阿媽好有可疑

想問做咩要起佢條仔

死左個女仲理藍唔藍黃唔黃 呢個老母好野啊
仲用果套唔好搞大件事 家醜不得外傳 人都死左仲查咩呢D心態
我凳個女好慘

有乜理由其他人緊張佢個女多過佢 乜撚野垃圾老母嚟
見到死者真係好撚心痛 好地地一個女仔就咁死得不明不白

好明顯係講緊佢阿媽條仔

呢個真係暫時最合理既推測

Dklm全部藍page連何妖都follow埋
如果真係因爲藍所以唔出聲真係應該攞去打靶

冷血老母

例如冇左個女有幾球袋，搞大件事冇左個女連幾球都冇埋
藍屍既話一定成立

我記得外國有個老母為左留住個男人而將個女奉獻比條仔強姦軟禁做性奴⋯

跟還跟, 大家請留意HKDI班學生, 好擔心混亂中被落單

d廢老咁多年太怕事先搞到香港咁撚樣

一係收咗錢
一係被恐嚇

但係兩樣都係仆街
點做人老母

極度懷疑依家果個唔係佢真老母
Wtsapp grp打幾段野， pattern 標點語氣完全唔一致
Fb又突然del左

想問佢阿媽條仔係狗? 有無可疑?

唉 不自殺聲明有佢嘅用途

2359

李惠利IVE以及HKDI宣布停課三日

以下9UP

點解要停3日

因為校方話CCTV只會Keep一個月

按佢寫法係「9月19日」既CCTV

只會keep到「10月18日」

復課果日咁岩係10月18日

係咪巧合自己諗諗

之前睇過個整合post講過佢父母離異然後啊媽搵個黑警做男朋友唔記得邊個post了

冷靜得令人可怕 乜撚嘢老母嚟

可能，但佢似自己淆，如我係老母，實緝兇到底，
養到咁大都放棄到。好多人會淆底逃避，
但唔查咪仲衰，佢一樣唔會放心，一樣狂監控你。

推，有咁大搞咁大

其實有機
蘋果一開頭提及係指 佢老母不斷搵女，可以證明係「依然緊張自己個女」
去到後面無啦啦180大轉變
1. 話張相唔係自己嗰女但明明嗰女長頭髮佢係知
2. 自己跳出嚟話同反送中無關
3. 拎返條屍要咁快火化左佢
種種跡象都顯示緊佢老母比人威脅，但唔知係黑警定中共

仆街

個女仔唔見左咁耐
有理由相信一早已經有人聯絡左佢屋企人
比哂安家費加上恐嚇 叫佢唔好搞大件事

同埋有冇辦法知本身彥霖同老母關系好唔好

除左驚死同埋收左錢之外，無可能唔搞大佢

典型港豬心態
唔想搞大件事

佢條仔警犬嚟

將件事講得清清白白，而唔係咁快火化，好似身有屎咁，香港人知道真相後會將件事盡快平息

唔係唔會好似依家咁，捉住你個女係俾人謀殺呢點黎不停講

緊急，聽日vtc Di院校開始停課，為期三日，到18日，將會係CCTV片段剛一個月，唔好俾佢del片，漏夜宣傳

（VTC同學速入)讓陳同學沉冤得雪！！！還其家人一個公道！！！！

可以嘅話，幫手推同share岀去，等聽日多啲人集會

跪求幫手推呢個先，聽日要人，但我地唔想提早俾校方知而令佢地關校，所以咁夜先岀稿，求share至fb,ws,tg各群組
另外，部分ive設施對公眾開放的

點解要幫黑警轉移視線
成件事根本就係黑警捉左佢黎姦 之後滅口
一如以往做法 威脅家屬 盡快火化
口頭禪 你唔好搞大件事 laser筆果晚又係咁同個學生會會長講

班狗做開無問題 姦殺左好多都無黃到 見你地都係上網spread無乜野
直到呢單比appledaily揚開左 開始淆
就拿拿臨搵人砌段假既cctv轉移你地視線 中間唔係cut左 係佢地整果陣特登整到一忽忽
hkdi基本上係共犯
唔播唔係唔想播 係根本條cctv係fake

神探上身 話係父母殺?
你地唔好玩得唔得
學下睇pattern
之前咁多單 又係父母呀 繼父果d想殺自己仔女?
有無咁多?

佢手上拎住嘅都係重要線索
交功課？最後份嘢又去咗邊？

會唔會連條屍都唔係陳同學

中國人覺得家醜不得外傳

我反而諗會唔會係比警方高層或者政府高官嘅仔姦殺，唔知HKDI有冇學生係官二代呢？

個陣有小道消息話彥霖同佢媽媽關係唔好!!

就算男友係差佬，自己個女生出黎養左咁耐，點會由佢當無事就算，一定有啲古惑

藍絲老母？

作為一個老母
個女都死左，仲有啲咩比人威脅到？
就當有野比人威脅，點都個女重要啦
除非佢老母係藍撚到發黑
係果啲交仔女資料比人批鬥
甚至想啲仔女死
得呢個講得通

呢個合理啲

對唔住 講唔清 係佢老母條仔

陳家的愛國紅小將

剛剛香港警察私信我說 讓我不要再發表有關彥霖的帖子了
如果我再讓警隊丟臉 他們只能讓我也消失

真兇其實係佢老母

其實有冇人對蘋果篇文有懷疑？

垃圾，佢老母根本同個女唔撚熟

佢喺你親生女嚟嫁
你十月懷胎生佢出嚟嫁
喺佢成長過程已經比唔到一個幸福圓滿家庭佢
到佢死得不明不白果陣又話唔想搞大件事
真喺覺得彥霖好慘

之前黑警話有段片係陳同學無著鞋離開hkdi
姐係學校有片喇？
呢段CCTV 只係混淆視聽
仲有 佢手上拎住嘅都係重要線索
交功課？最後份嘢又去咗邊？

呢單野愈諗愈恐怖同可疑

之前有報導佢阿媽同佢關係好差,佢仲離家出走,
所以佢阿媽咁講唔奇

好撚恐怖

唉，女都死左都仲係諗自身先

其實有冇人
將所有高清圖片整合成影片？
同埋唔好理咁多啦
而家即刻去法庭申請禁制令攞CCTV啦

再補充多啲
邊有老母見到自己個女全裸自殺會覺得冇可疑 表現好平淡咁樣
仲要知自己個女係識游水
可能當務之急係要刮返佢老母出嚟，廢事佢比人送左終都唔知

想搞大就幫手推下行動Post 求下大家
推到上熱門HKDI陳同學！！ （無論被自殺 定自殺）俾個交代我地！！！

真係屌佢老母

似係有人恐懼過佢 講出黎佢會好麻煩
佢先講唔想搞大件事咁多麻煩野

唔係，撈到屍個日嘅第日己經火化咗咩？

我估本身唔差 （唔計 發夢）

有無人諗過...呢個真係佢老母？

個老母都係假geh 有冇可能🤣

如果民間破到呢單case係可以證明警隊係廢
分分鐘查到係黑警甚至武警之類落手

係咪痴撚線架
自己個女比人殺左都仲可以跪低
有冇人性架DLLM

件事如果係彥霖手搾住老母男友既黑材料，成件事就成立曬

掉返轉咁諗。事主媽媽條仔係差人，先至保得住條命。你諗吓西貢單案，一個有名中醫只係鄰居都被屈謀殺，再喺醫院被滅口。依家戰爭時期，有乜做唔出

佢老母根本就唔關心個女
個女死得不明不白 做呀媽真係愛女心切既
正常都要求查明真相
當然唔排除可能佢真係比黑警威脅同精神折磨

pppish

佢老母個男朋友係狗會唔會佢最有可疑

其實似係特登換張好愛個女嘅icon

唔想搞大...
俾庄會壓逼到個女死咗
真相未明
竟然可以繼續苟且生活

唔可以比死得不明不白

有機會

關係唔差就更加可疑.無理由唔想知內情

要狗唔要女

我前幾日撘車，司機同我講佢嘅朋友係彥霖親戚。出事後親戚有搵彥霖媽媽，睇下有咩幫手同關心佢。媽媽當時只係答有第三方俾壓力佢，之後親戚就搵唔到佢。🥶

係lor 個老母d回應都好撚鬼

我覺得無父母會唔介意自己仔女生定死，可能係個女都已經死左，有人威脅佢再多口就做埋佢，既然伯母唔想搞大件事，咁就我地黎搞大

明顯同個女關係極差
好既話點會常常離家出走
甚至係唔知係咪一齊住
擺明連髮型都唔記得
可能好耐無見

真心一句除左阿媽冇其他親戚？

要全面升級啦唔可以俾個女仔死得不明不白

點解可以連長短頭髮都唔知

話唔想搞大件事 明顯係知道內情或者熟人所為 點會無可疑

都有可能

「殺子文化」

我要真．文宣!!!!

會唔會直情佢嘅死係同佢老母有關? 有人話佢老母男朋友係狗?

屌又係佢

除咗冇人性之外 就係俾人威脅/收咗錢

留言負評

想知當初係點證實死者身份 dna?

比多個方向大家：我覺得未必關後父事 成件事係予謀黎 點解要預謀殺一個15歲女仔？會唔會係佢知道左啲咩 而且呢件事好似唔少人知 同埋如果係後父 我唔覺個政府會保佢保到咁 我覺得同gay爸講果啲地方有關

要真相就要全面升級
唔好再嘥時間做神探
一日公義未嚟臨香港未光復
彥霖都會死得不明不白真相石沉大海

俾人威脅都唔應該咁

呢d老母真係垃圾嚟

死左個女仲會話唔想搞大件事嘩我屌，換著係我，如果係被人害死，我一定拖件墊屍底

藍絲老母

母親唔需要公道
亦要還彥霖公道
香港都需要公道

有冇諗過個account又係已經比狗控制左 好似另一位義士咁

遊行一地都係八十後你話呢

香港幾時變咗同大陸一樣，人命如糞土? 😢😢😢😢

自己個女喎
點做得落...

可能就係想搞大佢,但唔講得

咩阿媽嚟架
個女失蹤之後喺個海度赤裸咁被人搵返屍體（無理由有遺書掛）
正常都會有少少懷疑啦下嘛

有無可能條片根本唔係19-9影到
第一，可以17/18-9 影到彥霖 再改日期上去
點解要19-9失蹤 19號有咩反修例活動？
平日無啦啦點解失蹤
究竟係 星期六日被捉 定 19-9 自我失蹤？

第二，條女唔係本人 後補

唔好睇得人性咁高
即係兩兄弟，老豆老母退休分層樓
都爭餐死喇

何況同自己好疏遠既女？

我覺得根本唔係佢老母！
黑警搵個飽山黎扮老母放風

可能佢老母殺
以家佢走的甩緊係唔追究啦

Push

唉

死左個女 唔想搞大件事？ 唔通自己死左先搞大件事咩？真係好L嘢

陳小姐好撚慘

其實我前幾頁都問，點解無人對蘋果呢篇文有疑問？
其實成篇文無講到直接訪問死者母親，話陳母有講「唔想搞大件事」，第二大家試想想，一個母親要經上網尋人，一開po就遇咗件事會被搞大佢…咁尋人po一出，真係網上好多人都傳來傳去又話係邊次大圍補嘅手足。未証實浮屍真正係陳彥霖時候，呢件事已經搞大咗，仲會唔會係蘋果講嘅「陳母不想搞大件事」？

個老母嘅兄弟姊妹呢 仲有朋友呢 可能係拎呢啲威脅個老母

lm

自己親生女都可以唔追究？

痴撚線咩老母黎
而加係裸體浮屍喎 唔係普通死左
唔想搞大件事！？老一輩人既思想真係好on9

推呢個

push

其實都唔知條屍係咪陳同學
之前佢老母拍心口話唔係

會唔會真嘅陳同學畀人挾持
迫佢老母完謊

港共可能覺得涉及到警犬既話
會令到示威者情緒更高漲

又或者佢唔想激化警民之間既矛盾
唔想真暴動

佢阿媽個樣又唔似係「老一輩」，我覺得係比人威脅多。

有一個可能 條屍根本唔係佢
本人已經捉左返大陸 老母知佢未死 所以淨係想啲人唔再討論 如果搞大可能真係要死

根據某劇集劇情就算有屍有埋dna全部都可以係假

長頭髮短頭髮都搞錯，究竟有幾耐冇見過個女

借個位黎用

我要真．文宣!!!!

係咪佢老母都成問題

唔想搞大件事???

依家你個女死左你同我講唔好搞大件事???

姐係原來你死左個女唔大件事???????

咁嘅老母，唉

。。。。。
都話 受傷者家屬 一定係 比人威脅
已經唔止一個人咁講

自己個女死左 關係幾差都好喇 有乜可能當冇事呀
所以 威脅得佢 做既人一定係黑警黑警黑警黑警

中國人的吃子文化。

大家除左要幫彥霖,仲有高秀蘭呀

當然其他烈士都要幫,只係暫時無從入手

好似唔係好make sense，如果死咗個仔/女嘅話會唔會收30萬就當擺平件事⋯⋯

講唔想搞大佢 既係有嘢隱瞞唔想俾人知

究竟要點樣既人先會咁對自己個女
好撚痴線

大家醒一醒 一定係黑警做

佢有出尋人廣告，但係似乎警察確認後，佢就一百八十度改變，唔想人再講。

或者係同政府、警方有密切關係嘅人落手

但係特登捕佢黎殺架wo

起底又block一隻

呢個講法合理好多
唔係因為媽媽條仔所以個女死咗（呢個太複雜，我地應從現有證據推斷出最簡單又合理嘅原因）

係因為媽媽條仔所以個阿媽未死！

仲話比家用？
對住呢ｄ人真係ｃｌｓ
你係幫手造成你個囡死得不明不白呀

有機會啊
死左咁多人，處理屍體的時候點分清楚身份呢
拉左咁多個年紀的女仔，如果條屍不是陳同學，即是又多個case，每一單香港人都要追究到底

我見上面有人睇完篇報導就去想可能係藍絲母親仲要鬧埋陳母，會唔會都對陳母唔公平呢？不論咩色，人哋死咗個親人，都應該先尊重人嘅想法去講。假設陳母自己或親朋戚友睇到以上鬧陳母嘅內容由原來支持抗爭變到不信任抗爭者，抗爭呢邊最少少咗一個人…
不過話晒死咗個女，先應該尊重家屬先。唔好對家屬亂猜任何事先

屌 佢老母肯定係啲蠢撚藍絲廢老
一早睇個女黃唔順眼
班狗搵到之後同佢老母講幾句咩
你個女俾班暴徒煽動左佢自殺吖
為免引起更多人模仿
為社會好為香港好為國家好快啲火化埋佢
佢老母先會講唔好搞大佢呢啲咁冷血嘅野

我到而家都諗唔通呢一點⋯⋯點解要揀佢落手？

閪老母

我推測係呀媽條狗仔姦殺。條仔係狗, 陳同學係手足, 立場已經對立, 係屋企可能單對單見過有嘈交, 之後......
佢呀媽唔可以無左條仔, 幫手掩飾, 之後港共幫手
大家要記住, 有好女人要男人都唔要仔女

其實正常一個人比人謀殺
第一個懷疑一定係屋企人

屌你老母，要個女死得不明不白

官2代要讀ive 可能性=0

佢後父嫌疑就最大 （未FC係咪POPO）

點解黑警要專登去殺佢

好大機會就係黑警身邊認識既黃絲

總之成件事 一撚定唔簡單
佢老母：唔想搞大件事
即係佢知有野發生
亦有機會有人恐嚇佢老母

「唔想搞大件事」句野就已經話比我地知 係有事

有冇人可以會一會佢老母

全港罷課 速明死因

點解可以咁對個女？
係咪冇人性

好撚可疑 死左個女喎
一係佢有份，一係佢比人威脅
屌佢老母HKDI，集中火力要求佢地交出原片

太子站有合理理由相信死咗人,但今日都無實質證據證明,你都可以拎花去悼念

今次亦都有理由相信呢位女死者喺死因有可疑,點解仲要將全部視線擺去搵證據證明

我唔喺話叫你停唔去搵 證據請你繼續搵
但可唔可以同時文宣出去黑狗又殺咗人

和勇請繼續 當初支持你嘅人 從來無減少!

今日連登差唔多全部講呢件事
我知好重要呀 但順手推埋行動post

黑警鳩up，反正全部都係佢ge人

問題家庭，老母一定唔係好人

如果係咁，其實黑警調查再搵個替死鬼出嚟咪可以解決成件事囉
諗唔明點解佢地唔咁做
或者我天馬行空啲，之前黑警打死人都係透過跳樓浮屍呢啲出嚟，佢哋會話冇可疑 咁今次見到又有浮屍咪認為又有自己人打死人幫佢哋kum
但成件事好唔合理，咁到底係邊個棄屍，佢殺霖霖嘅原因係咩
只不過可以肯定嘅係，所有涉事警員係涉嫌干犯公職人員行為失當罪甚至妨礙司法公正
發現一條全裸浮屍，reasonably嚟講全球各地嘅警察都會開file嚟調查，而唔係話冇可疑
第二，佢哋話睇過學校同海濱附近嘅cctv，佢哋究竟有冇查清楚睇清楚，定係度包庇緊啲嘢

好撚心寒 係咪對自己個女無感情

嘩 好爆 佢冇俾人拉 但點解要搵到指揮官？

媽媽講既野咁冷血已經係一條線

自己條命最重要……？

會
當佢女母愛隻狗（後父）
多過自己個女
成件事好 make sense
包括佢老母 （息事寧人）嘅語氣
太唔尋常
就算唔係佢後父做
佢一定知咩事
先叫個老母 shut up

究竟身形同埋行為呢啲似唔似霖霖其實需要佢一眾同學去fc，佢哋拍片冇可能拍到冇破綻
我地一定要幫死者尋回公道

有咁嘅垃圾藍絲老母真係慘

點解藍絲都咁鐵意講算啦算嗌，唔好搞大件事? 我當年細個就係比人非禮 然後有條藍絲親戚就你咁講就完，我到而加都好嬲

睇晒咁多post 綜合咁多疑點

我覺得老母一定身有屎/被收口

老母會知道成件事既真相

乜撚野理由黎？
如果唔係狗做既咁咪公開澄清囉
如果係狗做既 咁撚樣都唔幫個女拎返個公道？
分唔到你係鬼定係真心膠

一係就幫佢條狗仔隱瞞緊d野
有時唔一定係直接殺佢
但係佢同條狗仔因為政見問題侮辱個女，
足以令佢自殺既
咁佢做人老母當然唔想人「搞大件事」

或者典型藍上腦
好撚信警察講法 點都覺得班黃絲同佢堆同學係想借機搞事
蠢到自己個女出左事都唔肯去比人查下

今次真係佢老母俾狗屌

就算親生都可以好狠嫁，我就係例子

個老母根本可能好耐都冇見過自己個女，咪以為佢仲係短頭髮。分分鐘連自己個女幾歲都唔記得。

無可疑，竟然沒有交代無可疑嘅原因，
縱觀各類兇殺案，好多都同家庭有關，甚至家庭成員是主謀或幫兇。

我唔認信最近所有自殺case都係狗做，當中有兩三單唔出奇嘅。

受害者數目少，共產黨滅佢地聲有幾難

but who benefits the most from the death
我覺得係個政府而唔係親近人

我覺得唔洗諗到咁複雜
比人恐嚇監視已經係一個好夠既理由
設身處地諗
講緊係性命危險

見到fb有人影到9月19 下午5點半學校門口有車
然後隔離白虎山post有人話白衣男係殺害霖霖既共犯之一
話老豆快搵仔會搵到
可能好荒謬，但都係一個方向！
有預謀，關色事

男朋友又做狗 FC??

嗰啲可能係佢之前遊行嘅嘢 我都唔係好清楚 讀者投稿

我智力有限
直覺都算準
有冇名偵探分析 佢個女係短髮 呢一句
總係好鬼 時間點又好奇怪

做人老母 個女俾人害死掉落海 都可以唔敢出聲 食屎狗
阿女生前一定好命苦

其實如果去問米可唔可以一試去搵出真相

佢頭像同背景圖仲要有彥霖張相
真係好撚噁心

有人話覺得白衫一入lift不停打量霖霖

如果fced就好大條線 話唔定個女唔鍾意 成日比說話阿媽聽引致殺機

點解自己個女都可以嫌麻煩？

佢叫咩英文名

求求你，抗爭日子唔好搭黨鐵

又或者以為長到腰嗰種先叫長

爛臭閪+比狗屌，你話有幾賤？

唔好怪佢阿媽，或者其他所有有份隱瞞嘅家屬。因為面前係你唔隱瞞就會死，俾著你係阿媽，你都會咁講，係迫不得已

對比起送中事件個潘生潘太真係諷刺
大家都係死左個女
一個起勢搞大佢 搵著班on9
另一個就唔想搞大佢 令自己個女死得不明不白

Yes,
搞大 =
1. sb. has contacted her.
2. sb. has warned her the possible impact.
3. sb. has paid her if keeping the mouth shut.
4. etc.

ALL THESE will make the incidence "bigger" than it should be basing on 1) size of publicity 2) scope of the event

Mother does not want the truth Unless :
- she strongly believed that her daughter suddenly forgot how to swim and committed suicide.
- she is so sad that she has not recovered emotionally yet.

家中長輩會唔會係呀婆/呀嫲之類而唔係老母？
單親跟老母，老母又有新仔，都好有可能唔係同住

由lift離開DI仲有好多CCTV，間學校要嘔嘅唔只係LIFT呢部CCTV

但佢啲頭髮又真係唔係好長

睇過資料
係典型嘅仔女深黃，老豆老母深藍嘅家庭
佢地真係做得出報警拉自已仔囡，甚至趕佢出門口當無生過佢

細個就爹親娘親不及毛主席親
大個就仔親女親不及習主席親

「生舊差燒好過生你」
此言非戲言

一定不是私人利益問題，因為警方明顯參與隱瞞。陳母在9.27確認浮屍是彥霖，蘋果收風後一直追問警方，但警察到10.10才口頭承認，這一天也是火化前一天。警方一直拖延，就是因為要毀屍滅跡。另外，死因未明就火化，警方要抵受嚴重質疑，無論黃絲藍絲國際都不會接受。警方一定是為了極嚴重的問題，才選擇付出如此大的代價。

咩老母先會唔想知自己個女死既真相???

ive放兩條唔關事同有明顯破綻嘅片出嚟
根本係想side track 我哋

一定有其他片段未公開 例如赤腳片段

件事嘅最嫌疑都係班狗，咁多單浮屍、跳樓死、新屋嶺同被拉嘅手足、未計極少數黃嘅差佬，大家真係當喺黑社會冇撚分別，大家見到有幾多個可以走到出嚟指證，冇嘅話，係因為佢地被滅聲、好撚大嘅陰影，男女都俾人姦嘅話，未計死左果啲，呢班狗係一定會被清算，爭在係落街俾車車死定係長病百歲，條女個老母，唔好鬧佢住，我地要搵到佢條狗仔先

擺明係扎髻啦

跟張相黎講個女仔係短髮
可惜用左舊相黎講
冒認老母條友 唔知個女仔頭髮長咗

有D人係唔兇都淆架
你地再插佢老母分中送多個人證俾人

你個女嚟架喎
定係另有內情

Cap黎睇下

係囉，咁多自殺，這單最怪；
我估都咁，係警察個面出咗事，係跟本唔爆得出得來；佢地解決重點只要講得掂阿媽，唔追『九』，就神仙過海。其他人冇証據，係冇得玩。

圍佢老母啦

假如條屍真係唔係佢個女，所以彥霖母親不想大家談下去也一點也不傷心，警方只是借彥霖身份掩飾另一個真正被黑警/解放軍姦殺而死嘅女仔，交換條件就係黑警幫彥霖男朋友提早出獄，給予她們三個包括其母親大筆金錢作補償，兩人並承諾永遠不回香港（住大陸）。 因此IVE知道人其實無事，願意幫手隱瞞.....

只是吹水推敲，不喜勿插

我都係好明白！

屌你老母臭閪 死咗個女仔小事? 有咩資格生仔女呀 仆街

當年九龍灣姦劫案個替死鬼佢阿哥都曾經開記召講細佬唔會自殺，但極速比人恐嚇要收口拿拿聲走返大陸。

唔好意思 件事唔單至關你事 仲係全港既事
講緊黑警贏事手法 講緊人道問題 繫至全球

都係垃圾黎
一係冇理過個女 唔記得個女轉左髮型（因為分開住）
一係收錢都唔肯幫個女沉冤得雪
我老母都話佢枉為人母

咩情況下自己親生骨肉死得比明不白都唔去查個究竟？反而唔想搞大件事？

似佢媽本身同個女冇咩感情，而佢媽收左人錢，先封口

有冇人覺得可以喺學校or附近搵下佢套衫同鞋啊 搵唔搵到都叫有個線索

好撚不安訓唔著
追哂d post...

收錢+威脅

有無銀行爸打睇到佢戶口

老母你咁做小心行街跌親啊
你對唔對得住你個女啊
佢未夠16比人先姦後殺啊

(純推測) 會唔會其實係事主同媽咪唔係同居又好少見面 所以媽咪話事主短鬆係因為佢對上一次見個女既時候 個女頭髮只係長到去耳垂？
(有d人真係覺得咁既長度都屬於短髮)
(大家可以望返事主FB張同媽咪既icon 頭髮的確係肩上)

呢個只係個人推測 咁就解釋到呢個疑點 唔係我真係諗唔到第2個原因

不過其實成件事都好撚古怪 如果我唔見左個女 就算警慌同我講d特徵唔似 我都老虎蟹去認左屍先 一來求個安樂 二來比個動力自己繼續去揾個女 唔好咁灰先

同埋如果個老母條仔真係狗 我偏信係佢殺彥霖多過佢老母因為條仔未被自殺多d 因為咁就解釋到點解中共/ 警慌要隱瞞件事 就係驚爆左出黎會影響到呢場運動既走勢 令輿論更一發不可收拾

彥霜呀 你死得好慘

唔想搞大件事既潛台詞係 佢認為真相會好大迴響
如果係小事 其實老實公開片段 釋除各位疑慮 唔會更好？

如果真係覺得太私人 咁咪唔好公開片 講講回應下 覺得佢基於咩事自殺

而家唔老實咁咩事都隱瞞 唔方唔搞大件事

老實講 有幾多人會除褲屙屁 你話我知點解點解自殺前要全裸 既然連死都唔care 仲要臨死前除衫 先去自殺？

仲要所有片段都係剪接 唔信你無內情個個都痴線啦

唔好話唔見左 cctv會無啦啦消失一兩分鐘 但黎面d片係正常？

親生女都咁撚樣
你肯行出嚟我擔保你唔撚會有事
大把人保護你

乜撚野 唔想搞大件事？
係要搞清楚件事 仲要係你個女 痴撚線

呢啲人真係真香港人性格，
怕事懦弱俾人蝦到上心口都話算啦算啦，
香港人反抗呢句唔係口號，
係要有反抗既勇氣

*彥霖

有D人好L蠢

RIP

個女15歲喎

或者其實用緊佢FB回覆果個根本唔係老母本人 果條友只係可以係FB到見到d相 所以話事主係短髮(FB icon) 又話事主頭髮顏色唔match etc所以無去認屍

仆你個街 愈諗愈恐怖

可能兩母女關係唔close，又唔係成日見，由細到大交低比老人家湊就罷撚就，難聽啲講就係個老母其實無乜點理個女，唸住天生天養。個老母又唔係好老又有條仔，係佢心目中可能條仔仲緊要過個女。
如果，某啲有勢力既知情人士透過老母條仔，半威脅半氹又比啲錢咁要求個老母唔好追究，會唔會佢真係on99應承呢？
個mindset係，既然都返唔到轉頭無左個女咯，不如攬住條仔同啲錢過世。而呢種mindset係好常出現係被家暴或者個女被性侵之類既家庭個老母既身上。

利申: 純鳩up

個老母一定藍絲嚟

如果被借既只係陳彥霖既身分，真正既彥霖無事，以彥霖係同路人黎睇，點會肯比警狗噤聲？

屌你！而家你死左個女呀！醒下啦好唔撚好呀！
你就剩係識理自己，有冇諗過你個女死得好撚慘架

男友坐緊監，為了愛情，有時女仔可以不顧一切，當然黑警也會軟硬兼施，不答應，再告她男友幾條罪，要佢有排坐等等....

佢老母同彥霖生前關係喺點

江永祥續說，警方翻查死者學校的閉路電視紀錄，發現她上月19日晚上丟下財物，並赤腳行往海濱，故警方認為死亡情况及背景無可疑。對於死者是否曾被警方拘捕，江永祥被追問後，稱當事人並無就反修例的公眾活動而被捕，至於此前有無被捕過，他則以私隱理由沒有透露。

屌你黑警同HKDI 果條影到佢丟下財物，並赤腳行往海濱嘅片呢？

個女唔係同老母住

你個女點死都唔想知
你係唔係人地阿媽黎

講到尾個女只係你養兒防老既工具，佢點死你都唔想知。

而家唔係搞大
係搵真相呀
你養左15年既女死左呀

藍絲真係特別弱智

15~20歲同25~30 歲 呢兩組年齡
乜法醫會咁容易搞錯嘅咩?

通常家屬確認條屍，朋友未必睇過，所以這一點有待證實。

有無人覺得係個老母條仔強姦完個女仔之後再殺人滅口? 老母因為唔想無左個女之後又無左個男朋友而選擇叫人唔好搞大件事?

有冇人知道彥霖親生爸爸嘅嘢？
佢阿媽唔想搞大件事啫，可能爸爸都喺佢生前同佢有聯絡？

其實邊度講陳母男友係黑警???

家屬有權唔安排瞻仰儀式，甚至直接喺火葬場做簡單儀式就算。

虎毒不吃兒

可能有隱情

其實如果怕講出黎會有事 佢應該要去搵政治庇護

831

彥霖有呢啲老母真係好慘

佢老母好奇怪自己個女死左點解都唔想知 咁多唔合理地方都唔理

有冇人搵到彥霖生父?

只能夠講如果屋企人係反哂面既藍友要自己小心
有咩事發生起上黎我地外人冇話語權
父母信唔過就搵其他直系親屬講定

其實陳彥霖會唔會未死？

我傾向信呢個
老母死仔女係會發神經㗎
呢個合情合理啲

呢個世界係會有對仔女冷血既人

無論咩原因佢老母咁講
我地都要揾到真相幫彥霖討回公道

好撚廢
點做人老母

之前睇佢哋啲關係好複雜
係後母嚟嫁

迫佢老母認咗佢，等佢唔好再尋人，如果唔係對佢唔客氣？

被消失，被自殺已經潛入香港！

咁時序上老母係有facebook搵過女,
中途變個下奇怪
差人比咁少片會説服到個老母信個女自殺？
老母仲有心情會叫朋友低調？

咁好彩件件浮屍啲親人都好似唔care?

唔合情理！
我覺得堆浮屍身份全部都係頂包！

呢個乜撚野老母黎？係咪痴撚線。
如果自己仔女咁樣走咗都可以話唔想搞大件事，跟本唔配做家長。

廿頭生都好正常姐

咩野叫唔好搞大件事？人命黎架，更何況自己仔女。換轉係其他父母，直頭係世界未日咁大單。佢老母講嘢點解咁奇怪

新發現係佢811後入左一個月女童院 可能係裹面比人性暴力過